日本出現排華現象，東京中華料理店主:「他說你從中國來，要去隔離」

【記者潘柏林、朱永倫、張柏基東京直擊】

武漢肺炎從中國擴散至各地，不少地方出現歧視和排擠中國人現象。在日本東京經營中華料理的曾芳妹說，店舖生意大跌，「生意都不好了，像我們店，人家都跑了，他說你從中國過來，要隔離10幾天，都跑了，他都不會到我們店裏吃了。」

曾芳妹是福建人，在中國和日本都有經營餐廳。她說，2月初帶口罩回福建老家，分一些給家人。原本擔心返日會被隔離，「其實都沒有，沒有那麽嚴重。」她在日本的中華料理店生意大跌，有客人擔心疫情，對用餐有疑慮，「他說你們中國有這個病，會不會帶過來？」她指，近期遊客人數大減，預計未來日本經濟轉差，「生意差很多，沒辦法，要加油，反正這樣時間過去就沒事。」

日本人唔係日豬啦
連日本都勇武起嚟，佛都有火

我就係要呢啲

藥妝店簡體標語撐中 無助吸客

鎖藥妝店「尚都樂客」掛上用簡體字寫「同舟共濟，萬眾一心」、「中國加油、武漢加油」標語，但店舖客人明顯大減。

在澀谷中國籍藥妝店女店員劉小姐慨嘆，近期生意差了很多，「中國旅客幾乎都沒有了。」她指，中國遊客佔生意額約6成，餘下4成是港台旅客和日本人。她指，部份旅遊公司甚至已經停業。現時熱賣的口罩每日在深夜補貨，但在清晨短短時間便賣完。

大日本帝國萬歲可期待下一次南京大屠殺嘅實驗

你班日豚遲下咪又係跪係到求我地中国人黎日本旅行
人民幣咁香

日本也有「排華」情形？台灣女星曝在地狀況提「一解套方法」

近期旅居日本的女星歐陽靖，樂於在社群網站上抒發心情與分享在地事件。

歐陽靖的一名台灣朋友帶家人到京都玩，至某間小食堂用餐時，店員先示意他們自己找座位，但聽到他們在用中文交談時，馬上在胸口比出「 X 」的手勢，並跑到他們面前說「 No, No, Close 」。不過這家店還在營業，也還不到休息時間，友人的母親突然想起「我們是不是被當成疫區來的陸客了？」雖然想拿護照跟店家解釋，不過台灣護照上的英文字還是容易讓人誤會，最後只好作罷。

歐陽靖的另外幾名朋友也是到京都玩，他們因為聽說日本口罩很難買，所以自己都有備齊再出國，沒有打算在日本搶口罩。不過，某次途經藥妝店，想去看看親友托買的用品，店員從他們進店就緊盯著看，發現他們說中文、到處找東西時，更衝過來說「 No mask! No mask! 」即便他們解釋他們沒有要買口罩，但店員執意重複口罩賣完了，一行人只好轉移陣地，去鬧區找別的藥妝店了。

歐陽靖表示，最近只聽說這 2 起事件，不過其他朋友到日本還是玩得很愉快，而且這 2 起事件也不一定真的是排華。她認為觀光區店家還是很歡迎外國旅客，但其他地方可能會有類似這樣的情形出現，而且在日本鬧區說中文的確很容易引起矚目，因為日本人分不清中港台民眾間的差異。

歐陽靖則提醒，如果在日本旅遊時出現類似誤會，可以直接表示自己來自台灣。但她也感慨，因為疫情出現排擠特定族群的情形本來就不應該，「若真的遇上有明顯排華狀況的店家，我還是建議大家根本別去消費」。

幾時到正撚樣?

你地

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動